【編劇角度】講下雷神3既編劇

冇睇過漫畫fans勿屌
呢套嘢好似想玩反傳統

●雷神都會比電電暈

●神話故事但係講機械星球

●神話劇情配電音BGM

真係有傳統諸神黃昏feel都有

●女主角騎天馬打死亡女神果段

唔係好明雷神點解要剪頭髮

漫畫新lock？反傳統？

咁漫畫都有用機械既 好似係
利申 冇睇漫畫

飄馬

其實編劇講情
生離死別真係老撚土到on9

反而今集
雷神睇化放任洛基
但係洛基又唔想雷神完全唔管

呢啲先係有啲兄弟情味道

loki都話正路應該係老豆死左令兩兄弟走返埋一齊呢d老土野
不過loki心底裡都想佢阿哥管下佢呢段真係好正

1. 唔係齋電, 有D有色汁液會入左血管
2. MARVEL電影個世界觀D神係外星人黎, 住唔同星球
3. 不願致評

今次真係Loki表現最吸引人嘅一套戲
係Loki同Thor嘅相處入面都有好多同以前MCU嘅戲link埋嘅位 令成個表達更加自然
例如AVG1 Thor話Loki adopted→今集輪到Loki唔認Thor自己話自己adopted
Loki比Hulk撻→Thor比Hulk撻
Loki多次背叛Thor→Thor終於識玩返Loki轉頭

其他仲有Odin臨死時Thor以為個海係Loki幻術，Hela話Loki口氣似足Odin，Thor搵野掟Loki幻影，Thor講8歲往事（幾千歲人 ）
有種始於係家人，係兄弟 嘅感覺
最後Loki接住粒石兩個和好個度真係好warm 好鍾意個幕

但其實有少少唔明點解偷飛船個度Loki明明想出Thor但之後到咗聖域又咁落心落力幫佢 個轉變好似快咗啲

補返個字同埋唔好意思又中又英好似好難睇咁

marvel 今次你贏嗱
首BGM 仲係我個腦到

BGM都關編劇事？

marvel 一路都比人屌
冇首 BGM 係記得

神話配歌劇 BGM 最正路
用電音真係似突登
咁岩果個星球都有玩電音

BGM 其實唔關編劇事
不過用岩 BGM 配岩劇情段落
可以帶起觀眾情緒
例子神奇女俠

牙吖呀~~~吖

第一集黎到地球俾人電暈入廠

個高天尊好gag
幾中意佢

下集應該又話洛基拎左能量魔方

最後Loki接住粒石兩個和好個度真係好warm 同意

其實今集劇情
真係應該改過晒黎
唔係太接第2集個尾

其實佢係接age of ultron個尾

之前見過有人話頭髮對北歐神黎講係尊嚴
剪短髮對神黎講係侮辱
咁thor俾人困住做拳手，好似都match